\documentclass[12pt,a4paper]{scrartcl}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Includes the packages needed %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[english,ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[pdfpagelabels, bookmarksnumbered = true, bookmarksopen=false, linkcolor = black, plainpages = false, hypertexnames = false, citecolor = black]{hyperref}
\usepackage{natbib}
\usepackage{interval}
\usepackage{listings}
\usepackage{luacode}
\usepackage{scrhack}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{rotating}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{enumitem}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Defines color for the use in listings %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{dkblue}{rgb}{0.1,0.1,0.7}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{commentgray}{rgb}{0.35, 0.35, 0.35}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\renewcommand*{\headfont}{\normalfont}
\renewcommand*{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand*{\arraystretch}{1.5}

\setlength{\parskip}{1.5ex}

\directlua{pdf.setminorversion(6)}
\setmainfont[Scale=1.0]{Arial}
\setmonofont[Scale=0.85]{Jetbrains Mono}

\renewcommand \lstlistlistingname {Quellcode}
\renewcommand{\lstlistingname}{Quellcode}

\begin{document}
    \pagenumbering{gobble}

    \Large\noindent\textbf{Übungsaufgabe: Training eines Detektionsmodells}\normalsize
    \par\noindent\rule{\textwidth}{0.4pt}

    \begin{itemize}
        \item Zeitaufwand: 1~h (aktiv); >12~h (passive Arbeit des Systems)
        \item Schwierigkeit: schwer
        \item Themenbereiche: Bilderkennung; Training; Docker
    \end{itemize}

    \section*{Voraussetzungen}
    \begin{itemize}
        \item Jetson Nano im Grundaufbau (Netzwerkmodus: DHCP)
        \item SSH-Client (z.B. \texttt{PuTTy})
    \end{itemize}

    \section*{Aufgabenstellung}
    Das Ziel dieser Übungsaufgabe ist es ein eigenes Modell für die Bilderkennung zu trainieren und in der Trainingsumgebung einzusetzen.

    \begin{enumerate}
        [label=\alph*)]
        \item    Mithilfe der Dateien im Ordner \texttt{training/scripts} aus dem Projektrepository, soll ein Modell trainiert werden um das Objekt \glqq{}Uhr\grqq{} zu erkennen.
        Dazu soll lediglich das COCO Dataset (\url{https://cocodataset.org}) verwendet werden.
        \item     Nachdem das Modell trainiert wurde, soll die Bilderkennung im Jetson Nano durch die eigens trainierte Variante ausgetauscht werden.
    \end{enumerate}

    \newpage

    \Large\noindent\textbf{Lösung: Training eines Detektionsmodells}\normalsize
    \par\noindent\rule{\textwidth}{0.4pt}

    \textbf{\color{red}Diese Lösung erst lesen, nachdem die Aufgabe bearbeitet wurde!}

    \section*{Vorgehen}
    \begin{enumerate}
        \item Auschecken des Repositories auf den Jetson Nano (dies kann gegebenenfalls bereits durch das Setup-Skript erfolgt sein).
        \item Falls die SD-Karte nicht genug Speicherplatz bietet, sollte der Inhalt des Trainingsverzeichnisses auf einen externen Datenträger mit ausreichendem Speicherplatz kopiert werden.
        \item Modifikation der \texttt{training\_config.json}:
        \begin{verbatim}
{
  "classes":{
    "Uhr": {
      "coco": ["clock"],
      "oid" : []
    }
  }
}
        \end{verbatim}
        \item Mit dem Befehl \texttt{screen /bin/bash} eine Shell starten, die im Hintergrund weiterlaufen kann
        \item Ausführung von \texttt{start\_training.sh} (hierbei ist das Kapitel \glqq{}Training\grqq{} aus der technischen Dokumentation zu beachten)
        \item Bei der Nachfrage \glqq{}y\grqq{} für das COCO-Dataset und \glqq{}n\grqq{} für das OpenImages-Dataset angeben
        \item Training durchführen lassen (Mit der Tastenfolge \texttt{Strg+A Strg+D} kann die Shell in den Hintergrund gebracht werden, der Befehl \texttt{screen -r} bringt diese wieder in den Vordergrund).
        \item Einen Ordner zur Ablage der Trainingsergebnisse erstellen, beispielsweise mit \texttt{mkdir -p \textasciitilde/custom\_detection}
        \item Die Dateien \texttt{export/open-images/obj.names}, \texttt{training/backup/final.weights} und \texttt{training/mintenv.cfg} in den erstellten Ordner kopieren.
        \item Die Namen der Dateien im erstellten Ordner so ändern, dass diese  \texttt{yolo.names}, \texttt{yolo.cfg} und \texttt{yolo.weights} heißen
        \item Im Skript \texttt{start\_containers.sh} im Abschnitt \glqq{}Starte Pipeline\grqq{} das Argument \texttt{-v \textasciitilde/custom\_detection:/etc/mintenv/yolo} hinzufügen
        \item Die Container durch das Ausführen des Skripts neustarten
        \item Es sollte nun die selbst trainierte Objekterkennung genutzt werden
    \end{enumerate}

    \section*{Weiterführende Aufgaben}
    \begin{itemize}
        \item Erstellung eines eigenen Datasets anstelle der Verwendung des OpenImages Datasets.
        Hierfür sollte das YOLO-Repository (\url{https://github.com/AlexeyAB/darknet}) als Informationsquelle verwendet werden.
        \item Erzeugung eines eigenen Docker-Images in dem standardmäßig die geänderte Bilderkennung vorhanden ist
    \end{itemize}

\end{document}
